印度女權新助力 蠕蟲馬桶提高婦女安全

印度女權新助力 蠕蟲馬桶提高婦女安全

變革性技術研究所的團隊正在印度各村莊推廣利用蠕蟲分解排泄物的創新馬桶，不僅有助改善公共衛生，還能提高印度女權。團隊並發現，印度年輕女孩是推廣的最大幫手。

路透社報導，隨同母親前來聽取變革性技術研究所（Institute for Transformative Technologies，ITT）推廣「老虎馬桶」（Tiger Toilet）的印度女孩，很快就了解這種馬桶能夠保護她們的隱私和安全等優點，並且非常希望家中安裝。

在印度12.5億人口當中，約60%的人沒有衛生的下水道設施可用，導致排泄物暴露在外，造成每年數萬人因腹瀉死亡和數百萬長期營養不良案例。

這同時令印度婦女和年輕女孩需要到田野排泄時，暴露在性侵犯和肢體攻擊的危險之中，尤其在同時缺乏照明設備的村莊。

ITT印度業務部主任卡普（Nupur Kapoor）表示，「年輕女孩較能夠說明這種馬桶如何解決她們的隱私和安全顧慮，較年長女性可能因為害羞或不好意思而難以啟齒。」

目前已有數百個「老虎馬桶」安裝在印度農家，這包括在一系列改善印度農村生活的社福創新行動中。它還能提高印度婦女的權力，讓她們感覺更安全，雖然這不是設計最主要目的。

在卡普和其團隊拜訪的村莊，馬桶在家庭購物願望名單上不如電視機或手機。但卡普表示，藉由鼓勵婦女和女孩表達她們對安全和隱私的顧慮，家中男性可能會改變看法。

卡普說：「我們發現，家中女孩對這種馬桶的意見能大大影響全家，她們也有助改變家庭的行為模式，這對於推廣這種馬桶具有關鍵效果。」

真正需要女權嘅地方

D 屎屙落 D 蟲到等佢地食 ?

女權
等睇連登仔發作

支持各國左膠女權西到中東、印度等第三世界國家推廣女權

分解嘅過程仲臭 不過佢地都慣啦

是撚旦啦哩啲國家
死哂佢算啦

如果你話好多發達地方(包括香港)唔再需要女權，make sense，因為呢啲地方已經達到平等機遇 (equal opportunities) ，而且好多third-wave feminists 真係蠻不講理，覺得自己大曬，他人嘅問題就唔使理。

但印度呢啲真係鬼國嚟架喎，點可以直接比較？

平時係街見到班印度阿嬸個仔勁痴身 個樣都30幾仲同老母攬身攬世咁,唔明點解印度無女權

唔關佢地事啊嗎